\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Magier}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (jedes Volk), jede Gesinnung}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {12 (15 mit Magierrüstung)},
        hit-points  = {40 (9W8)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 9,
        dex = 14,
        con = 11,
        int = 17,
        wis = 12,
        cha = 11
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Int +6, Wei +4},
        skills = {Arkane Kunde +6, Geschichte +6},
        senses = {Passive Wahrnehmung 11},
        languages = {Vier beliebige Sprachen},
        challenge = 6
    ]

    % Traits

        \DndMonsterAction{Zauberwirken}
        Der Magier ist ein Zauberwirker der 9. Stufe. Sein Attribut zum Zauberwirken ist Intelligenz (Zauberrettungswurf-SG 14, +6 auf Treffer mit Zauberangriffen). Der Magier hat folgende Magierzauber vorbereitet:
        \begin{DndMonsterSpells}
            \DndMonsterSpellLevel{Feuerpfeil, Licht, Magierhand, Taschenspielerei}
            \DndMonsterSpellLevel[1][4]{Magie entdecken, Magierrüstung, Magisches Geschoss, Schild}
            \DndMonsterSpellLevel[2][3]{Einflüsterung, Nebelschritt}
            \DndMonsterSpellLevel[3][3]{Feuerball, Fliegen, Gegenzauber}
            \DndMonsterSpellLevel[4][3]{Eissturm, Mächtige Unsichtbarkeit}
            \DndMonsterSpellLevel[5][1]{Kältekegel}
        \end{DndMonsterSpells}

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Dolch}
        Nah- oder Fernkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m oder Reichweite 6/18 m, ein Ziel. Treffer: 4 (1W4+2) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Dolch,
%      distance=both,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m oder Reichweite 6/18 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=4 (1W4+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
